<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<webSite>http://localhost/huamu/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[全国最大的农业公园落户新疆]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=11]]>
</link>
<description>
<![CDATA[8月5日，记者在昌吉州旅游局的东三县观摩考察活动中了解到，当地创建的天山木垒中国农业公园是目前全国面积最大的农业公园，也是目前新疆唯一一个被确定的中国农业公园的创建单位。新疆居民有福了。很快，只需要几小时车程，就可以欣赏到中国农业公园的风景。按照计划，2017年，这里会成功创建为中国农业公园，2018年，会计]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;8月5日，记者在昌吉州旅游局的东三县观摩考察活动中了解到，当地创建的天山木垒中国农业公园是目前全国面积最大的农业公园，也是目前新疆唯一一个被确定的&ldquo;中国农业公园&rdquo;的创建单位。新疆居民有福了。很快，只需要几小时车程，就可以欣赏到中国农业公园的风景。



按照计划，2017年，这里会成功创建为中国农业公园，2018年，会计划成功创建为AAAA级景区。
天山木垒中国农业公园位于木垒县西南部山区和丘陵旱田区，总规划面积568平方公里，覆盖照壁山乡、东城镇、西吉尔镇、英格堡乡、雀仁乡、大南沟乌孜别克族乡等6个乡镇，内含7个国家级传统古村落。
在此其中，会重点打造中国农业公园旱田农耕村落、东城古城、水磨河避暑休闲度假区、菜籽沟艺术家村落、月亮地传统村落等重点景区，是集民宿旅游、创意农业、农事体验于一体的田园综合体。项目总投资18.3亿元，2017年计划投资6亿元，目前已完成投资2.5亿元。


平顶山旱田农耕村落作为天山木垒中国农业公园的核心区，按照&ldquo;一心&middot;一环&rdquo;进行空间布局，农耕文化博物馆作为天山木垒中国农业公园的地标性建筑，项目总投资3500万元，属EPC总承包工程，总规划用地面积6673㎡，该项目建成后具备农耕文明展陈和旅游服务两大功能。
同时，景区内会用18公里游赏道路串联各景点，同时开展沿线传统村落保护、环卫设施布置和景区道路、供排水系统、强弱电地埋等基础设施建设，实现游客与居民共建共享，互惠互利。


据了解，日前，木垒县正在打造谋划一批文化旅游、基础设施、民生保障、特色产业等重大旅游项目，主要有新户镇民宿旅游建设项目、旅游公共服务保障建设项、上十字木垒记忆商业区建设项目、旅游道路标示建设项目、照壁山公园提升改造项目、传统村落保护开发项目、风光电科普旅游基地建设项目、天山木垒国家农业公园建设项目、菜籽沟艺术家村落建设项目、水磨河避暑休闲旅游度假区建设项目、鸣沙山国家沙漠公园建设项目、坎儿井保护开发项目、东城镇基础设施建设项目等。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/224214431.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沙海治沙20年，内蒙库布其沙尘天气骤减！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=10]]>
</link>
<description>
<![CDATA[地处鄂尔多斯高原的库布其沙漠，总面积1.86万平方公里，60%以上为流动沙丘。开门就是沙海，出不去进不来。家住沙区的农牧民曾饱受困扰。沙海治沙20年，内蒙库布其沙尘天气骤减！从内蒙古鄂尔多斯市杭锦旗锡尼镇向库布其沙漠驱车行进，不知不觉已入沙漠腹地。可公路旁无边的绿色，却不像沙漠的景色。从空中鸟瞰，这条115公里]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;地处鄂尔多斯高原的库布其沙漠，总面积1.86万平方公里，60%以上为流动沙丘。&ldquo;开门就是沙海，出不去进不来。&rdquo;家住沙区的农牧民曾饱受困扰。沙海治沙20年，内蒙库布其沙尘天气骤减！



从内蒙古鄂尔多斯市杭锦旗锡尼镇向库布其沙漠驱车行进，不知不觉已入沙漠腹地。可公路旁无边的绿色，却不像沙漠的景色。从空中鸟瞰，这条115公里长的黑色公路，犹如一把利剑，将沙漠拦腰劈断，沿着公路两腰，丛丛簇簇的柠条、羊柴等各种植物犹如叶脉般向沙漠延伸。


打井取水、植树种草、草原禁牧&hellip;&hellip;经过20多年的治理，库布其沙漠年降雨量由不足70毫米增长到300毫米以上，沙尘天气次数减少95%，生物种类由十几种增至100多种。如今的库布其，1.1万多平方公里的沙漠得到治理控制，300多亿元的沙漠生态经济产业充满生机，10万农牧民通过生态环境改善，创业就业，增收致富，人均收入由1990年不足400元增长到了1.4万多元，&ldquo;沙窝窝&rdquo;变成了&ldquo;金饭碗&rdquo;。
不只是库布其。内蒙古自治区总面积52.2%为荒漠化土地，35%为沙化土地。近年来，&ldquo;三北&rdquo;防护林建设、京津风沙源治理、退耕还林、天然林保护等国家重点工程先后在内蒙古强力推进，成绩骄人，治沙行动赢得国际赞誉。


阿拉善左旗巴彦诺日公苏木苏海图嘎查地处巴丹吉林沙漠边缘，2012年，阿拉善盟以补贴的方式鼓励牧民种植梭梭，之前在外打工养家的牧民马忠强回到家乡。5年过去，补贴从每亩100元提高到200元，牧民被调动起来，昔日黄沙漫漫的草场逐渐被梭梭、红柳覆盖。沙地绿了，土地的经济效益也逐步显现。2016年，马忠强在梭梭根部栽植的苁蓉收获了将近3吨，加上卖梭梭和苁蓉种子，年收入达20多万元。
7月29日，以&ldquo;绿色一带一路，共享沙漠经济&rdquo;为主题的第六届库布其国际沙漠论坛在内蒙古召开。为期两天的论坛上，来自30多个国家和地区的政要、企业家、专家学者将共同交流&ldquo;一带一路&rdquo;参与国家荒漠化防治与合作、沙漠生态科技创新新经验，探寻绿色金融创新与发展、沙漠治理与消除贫困新路径。


我国近年来荒漠化治理取得了明显成效，实现了由&ldquo;沙进人退&rdquo;向&ldquo;人进沙退&rdquo;的转变，率先实现了土地退化零增长目标。以库布其沙漠为代表的内蒙古荒漠化土地和沙化土地经过多年不懈治理，荒漠化整体扩展的趋势得到有效遏制，荒漠化和沙化土地面积连续10年保持&ldquo;双缩减&rdquo;，森林覆盖率和草原植被盖度持续保持&ldquo;双提高&rdquo;，重点治理区生态环境明显改善，部分地区呈现&ldquo;荒漠变绿洲&rdquo;的可喜景象。
联合国防治荒漠化公约组织和缔约国代表认为，库布其荒漠化防治为世界树立了典范，创造了&ldquo;市场化、产业化、公益化&rdquo;的治沙经验，生态、民生、经济平衡驱动，为国际社会治理生态环境提供了中国经验。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/224139521.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[惠城市：保护古树名木 给古树颁发“身份证”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=9]]>
</link>
<description>
<![CDATA[广东省惠城市为了使古树名木的保护工作更进一步，为惠城区中心区的古树名木颁发了象征身份的二维码身份证。游客扫一扫树木上的二维码即可获得树木的树名、品种、树龄等基本信息，大大方便了民众的认知。从市园林绿化管理所获悉，目前惠城区中心区首批已有43株古树挂上二维码身份证，主要分布于江北、下角、东平、河南岸等地]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;广东省惠城市为了使古树名木的保护工作更进一步，为惠城区中心区的古树名木颁发了象征身份的二维码&ldquo;身份证&rdquo;。游客扫一扫树木上的二维码即可获得树木的树名、品种、树龄等基本信息，大大方便了民众的认知。从市园林绿化管理所获悉，目前惠城区中心区首批已有43株古树挂上二维码&ldquo;身份证&rdquo;，主要分布于江北、下角、东平、河南岸等地。


一、向市民展示绿色文化
昨日下午，记者来到位于惠城市区环城西路惠州西湖边上的平湖门，两株大榕树均挂上了 &ldquo;惠州市古树名木保护牌&rdquo;，这两株榕树均是树龄超100年的三级古树。
记者在一株榕树看到，其 &ldquo;保护牌&rdquo;上除标明树名、拉丁文、编号、科、树龄、古树等级这些基本信息，以及责任单位和监督电话，左侧还有一个二维码。记者扫了扫树身上的二维码，除了&ldquo;保护牌&rdquo;上的信息，还列出了榕树生长环境&ldquo;良好&rdquo;、树高16米等生长状况的内容，最底下还有&ldquo;惠州市古树名木信息网&rdquo;的链接，点进去可以更加便捷、清晰地了解惠城市古树名木的分布、逸闻趣事等更多信息。
市园林绿化管理所负责人介绍，这是市园林局对惠城区中心区的公园、景区和公共绿地的古树名木进行新一轮的挂牌保护举措，本轮古树名木牌除列明树种、树龄，保护级别外，还增设了古树名木二维码，市民可扫二维码了解古树名木更多的信息，向市民展示绿色文化。


二、各县区也将给古树名木挂&ldquo;身份证&rdquo;
据悉，市园林绿化管理所已完成首批挂牌保护工作，分布在惠城区中心区江北、下角、东平、河南岸等地的公园、景区和公共绿地，共为43株古树挂上&ldquo;保护牌&rdquo;。
市园林绿化管理所负责人介绍，惠城区中心区二级古树有4株、三级古树有73株，没有名木，古树有榕树、木棉、秋枫、菩提树等。
据了解，惠州市的古树以榕树居多，而榕树四季常青，姿态优美，具有较高的观赏价值和良好的生态效果，时下榕树盆景也颇受人们喜爱。
市园林绿化管理所负责人透露，接下来，惠州西湖景区内的古树名木也将挂上&ldquo;保护牌&rdquo;，而其他县区也相继将开展此类工作，为辖区内的古树名木也挂上&ldquo;保护牌&rdquo;。
三、古树风采


●340岁菩提树
惠城最老菩提树
在市区丰山鳄湖路边，即永福寺旧址，有一株树龄超过340年的二级古树&mdash;&mdash;&mdash; 菩提树，该树枝繁叶茂，满树清香。据悉，这是目前惠城区中心区最老的一株菩提树，这次也挂上&ldquo;保护牌&rdquo;。


菩提树是榕族榕属的大乔木植物，&ldquo;菩提&rdquo;一词为古印度语的音译，意思是觉悟、智慧，用以指人如梦初醒，豁然开朗，顿悟真理，达到超凡脱俗的境界。佛祖既然是在此树下&ldquo;成道&rdquo;，此树便被称为菩提树，故被赋予佛教文化。
●百年木棉


见证市一中发展
在市区南湖公园边、惠州市第一中学初中部大门口，有一棵已有107年树龄、三级古树的木棉。木棉是一种在热带及亚热带地区生长的落叶大乔木，又名红棉、英雄树、攀枝花、斑芝棉、斑芝树、攀枝，属木棉科。
市园林绿化管理所负责人介绍，此木棉是惠城区中心区颇具代表性的古树。该超百年树龄的木棉，可谓是&ldquo;见证&rdquo;了创建于1929年的惠州市第一中学的发展。


四、惠州古树名木超万株
据了解，树龄在100年以上的树木被称为古树，古树分三级：树龄在500年以上的为一级古树，树龄在300-499年的为二级古树，树龄在100-299年的为三级古树。
名木是指具有重要历史、文化、观赏与科学价值或具有重要纪念意义的树木。
根据&ldquo;惠州市古树名木信息网&rdquo;显示，截至目前，全市共有古树和名木10832株，其中：一级保护古树有71株、二级保护古树有437株、三级保护古树有10309株、名木有15株；古树群139个。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/224038421.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[山西省：采取多项措施 推进造林绿化工作]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=8]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近年来，省委、省政府遵循习近平总书记绿水青山就是金山银山的重大战略思想，高度重视生态文明建设。记者8月7日从山西省林业厅获悉，山西省今年的营造林任务已完成318.14万亩，占年度任务的79.5%。近5年来，全省共完成营造林2056万亩。省委、省政府遵循习近平总书记绿水青山就是金山银山的重大战略思想，高度重视生态文明建]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;近年来，省委、省政府遵循习近平总书记&ldquo;绿水青山就是金山银山&rdquo;的重大战略思想，高度重视生态文明建设。记者8月7日从山西省林业厅获悉，山西省今年的营造林任务已完成318.14万亩，占年度任务的79.5%。近5年来，全省共完成营造林2056万亩。


省委、省政府遵循习近平总书记&ldquo;绿水青山就是金山银山&rdquo;的重大战略思想，高度重视生态文明建设。省林业厅坚持&ldquo;山上治本、身边增绿、产业富民、林业增效&rdquo;的发展思路，把造林绿化作为绿色发展的重要内容。5年来，全省森林面积积蓄明显增加，共完成营造林2056万亩，其中吕梁山生态脆弱区累计完成营造林597.8万亩。森林覆盖率达到20.5%，与全国平均水平的差距缩减到1.13个百分点。


为了加快造林绿化步伐，山西省紧紧围绕吕梁山生态脆弱区、环京津冀生态屏障区、重要水源地植被恢复区和交通沿线荒山绿化区等四大重点区域，大力实施国土绿化、退耕还林、林业生态保护、林业产业提质增效、森林质量提升和林业扶贫攻坚六大工程，不仅改善了全省的生态环境，还有效地调节了自然水源，使每年输入黄河的泥沙量由20世纪80年代初的3.7亿吨减少到现在的2.7亿吨。据全国森林生态服务功能评估报告显示，山西省现有森林资源每年发挥的生态功能总价值为1054亿元。
能造还要善管。3月1日，《山西省永久性生态公益林保护条例》正式实施。在全国率先将重要水源地、河流库区两侧、自然保护区、集中连片天然林等生态区位重要的5600万亩林地资源划为永久性生态公益林，守住了&ldquo;生态治理&rdquo;红线。大力实施天然林保护工程，2000多万亩天然林得到休养生息。造管并举，全省生态面貌发生根本性变化。


据悉，当前和今后山西省将继续采取超常举措，积极推进太行山、吕梁山生态修复工程。通过实施&ldquo;两山&rdquo;生态修复工程，全面提升贫困地区生态承载力，建成一批生态经济样板区，努力将太行、吕梁山区建成践行习总书记&ldquo;两山论&rdquo;的示范区。联动推进造林务工、退耕奖补、管护就业、经济林和林业产业增收&ldquo;五大项目&rdquo;，继续推进开发式造林、合作式造林、碳汇造林等新体制，让群众在改善生态环境中受益，把建设绿水青山的过程变成贫困群众收获金山银山的过程。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223916351.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2017云南文博会上参展企业展示“花卉＋”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=7]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据了解，创意云南2017文化产业博览会于8月10日至14日在昆明国际会展中心举办。斗南花花世界作为省级创意文化产业园区代表呈贡区参加本次文化产业博览会，以绽放中的斗南为主题，展现亚洲花都花卉、文创及旅游等产业深度融合发展的独特魅力。本次文博会呈贡区展会由呈贡区文产办、斗南国际花卉产业园区管理委员会主办，斗南]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;据了解，创意云南2017文化产业博览会于8月10日至14日在昆明国际会展中心举办。斗南&middot;花花世界作为省级创意文化产业园区代表呈贡区参加本次文化产业博览会，以&ldquo;绽放中的斗南&rdquo;为主题，展现亚洲花都花卉、文创及旅游等产业深度融合发展的独特魅力。本次文博会呈贡区展会由呈贡区文产办、斗南国际花卉产业园区管理委员会主办，斗南国际花卉产业园区开发有限公司承办。


斗南花卉以&ldquo;花卉+文创&rdquo;&rdquo;花卉+旅游&rdquo;&rdquo;花卉+科技&rdquo;三大板块展示斗南独特的鲜花特色及创意文化。各版块代表性企业参加展会，展示多种创意文化产品，凸显花都文化魅力，其中包括广受游客欢迎的永生花相框、陶瓷、扎染围巾、3D艺术馆、普洛丝手工皂、柳编花篮花瓶及装饰品、鲜花饼、玫瑰醋、鲜花饮料等鲜花创意衍生品。参展商家只是花花世界的部分代表，在花花世界，还有更多匠心独具、创意无限的文创企业。


一、花卉+文创
西南花艺培训学校、胡子花艺、千寻艺术空间等20余家花艺培训学校为全国各地培训了数万名花艺师，输出斗南商业模式。大学生双创中心引入省内39所高校的创意作品近1500件，把斗南花卉和云南民族文化中最具特色的元素汇集起来，塑造专属于云南的文创产品。目前园区内文化创意企业总数达到70多家，其中规模以上企业9家，文化创意产业附加值近10亿元。


二、花卉＋旅游
亚洲最大的鲜切花交易市场、昆明花都&middot;海洋世界、花卉精品馆、生活艺术馆、460米旅游街区让你徜徉在花海，娱乐在斗南。斗南美食街、花花世界美食荟聚集各类小吃，吃花食，喝花饮，斗南新派花食等你体验。芙洛拉主题酒店、汉庭酒店、斗南花卉温泉商务酒店、春都花语酒店，高标准配套设施加上鲜花主题元素，为您提供便捷的住宿体验。


三、花卉+科技
祥郡干花、蓝月亮永生花、普洛丝手工皂等各类花卉衍生品带你体验花卉和文化、艺术、旅游等行业的跨界融合，花卉科技成果市场化，增加了花卉产业附加值, 成为人们体现生活品味、文化格调的消费必需品。并且斗南花卉运用互联网+引领中国花卉产业的未来。


现场，众多游客争相与花艺特装拍照合影，围观花艺师现场花艺创作，品尝创意鲜花饼、鲜花饮料，询问鲜花创意食品所用原材料及工艺，并把这份花卉带来的心动与喜悦分享给朋友圈的好友；此外，来往的游客对干花创意画框、鲜花器材、普洛丝手工皂和扎染围巾等创意产品颇感兴趣，不仅自己购买，还为朋友亲人选购。
浓厚的花卉创意文化氛围及众多的参观游客吸引媒体记者的注意，新华社、云南日报等主流媒体记者也来到花花世界展区，参观采访，并现场品尝鲜花创意食品。


在花都斗南，白天体验花都市井风情，夜晚观摩万花交易盛况，24小时不打烊体验不同人生。浪漫的鲜花与奇妙的海底世界，让花都海洋世界散发出独特吸引力；传统与日式、西式料理结合的创意鲜花食品源源不断，让味蕾徜徉最清新的旅行；别致斑斓的花房，让花卉主题酒店成为流连忘返的时光记忆；干花、永生花、精油、手工皂、鲜花饼，层出不穷的花卉衍生品汇集成带得走的斗南；花艺培训、绿植空间、名家画作、非遗文化，作为云南省文化创意产业园，处处书写着斗南故事，昆明故事，云南故事。
本次参展，进一步促进呈贡文化创意产业与花卉产业融合发展，落实国务院总理李克强对斗南花卉争做世界第一的指示要求，响应中央发展文化创意产业的号召，积极参与做大做强呈贡及昆明的文化创意产业，传承传播花卉文化，为促进花卉产业与文化创意的融合共生贡献力量。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223833701.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[植物能预知地震！自然界中哪些植物可以感知地震？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=6]]>
</link>
<description>
<![CDATA[又一次地震发生！2017年8月8日21时19分，在四川阿坝州九寨沟县附近（北纬33.2度，东经103.88度）发生7.0级左右地震，震源深度20千米。天灾无情，这次地震给人民的生命财产造成了严重的损失。什么时候能预测地震该有多好？当灾难发生前哪怕是几分钟，都有可能挽回很多人的生命。但是当前的科技水平尚无法预测地震的到来，未]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;又一次地震发生！2017年8月8日21时19分，在四川阿坝州九寨沟县附近（北纬33.2度，东经103.88度）发生7.0级左右地震，震源深度20千米。天灾无情，这次地震给人民的生命财产造成了严重的损失。什么时候能预测地震该有多好？当灾难发生前哪怕是几分钟，都有可能挽回很多人的生命。但是当前的科技水平尚无法预测地震的到来，未来相当长的一段时间内，地震也是无法预测的。
虽然人无法直接提前感受到地震的来临，但动物是观察地震前兆的&ldquo;活仪器&rdquo;，它们往往在震前出现各种反行为，向人们预示灾难的临近。例如大牲畜不进圈，冬眠的蛇出洞，老鼠白天活动不怕人，大批青蛙上岸活动等。
既然动物对地震有这样的敏感性，那么有哪些植物也会对地震提前感知作出反应呢？


一、含羞草
据科学家分析，地震前最敏感的植物是含羞草。在强烈地震发生的几小时前，对外界触觉敏感的含羞草叶会突然萎缩，然后枯萎。
日本是个地震多发的国家，日本科学家就发现，在正常情况下，含羞草的叶子白天张开，夜晚合闭。如果含羞草叶片出现白天合闭、夜晚张开的反常现象，便是发生地震的先兆。1976年日本地震俱乐部的成员，也曾多次观察到含羞草叶子出现反常的合闭现象，结果随后都发生了地震。
含羞草不但能预测地震，还可预测灾害性的天气变化，对突发性的反季节性温差、地磁、地电等变化会产生有违常规的生长活动。


二、合欢树
合欢树也是植物界预测地震的高手。
从20世纪70年代末开始，日本科学家们从合欢树细胞生物电的变化入手，研究它与地震之间的关系。他们用高灵敏度的记录仪对合欢树进行生物电测定，奇迹发生了。
1978年，6月10日至6月11日，合欢树的生物电流出现了显著的异常，而在这之前的四天合欢树的生物电流都是正常的，这预示着可能有较大的地震发生。果然，第2天，日本宫海县便发生了7.4级大地震。之后余震持续了10多天，合欢树的生物电流随着余震的减弱而有规律地减弱。
据文字记载，会预测地震的植物还有很多。比如印度有一种甘蓝，如果出现生长新芽的现象，即是发生地震的预兆。
还有印度尼西亚爪哇岛上的一种樱花类植物&ldquo;地震花&rdquo;，在地震发生之前，会突然开花。岛上的居民把这种植物当作观测装置，只要发现它开花，马上作应急准备。
那么,震前植物为什么会发生异常反应呢?大家知道,地震前,震源区的岩石在强大的地压力作用下,发生着剧烈的物理和化学变化,同时会产生声（机械振动）、光、电、磁和热等异常物理现象。
异常出现的超声波振动,促使&ldquo;地震花&rdquo;的新陈代谢发生突变,于是花就开了,向人们发出了将有火山爆发或地震发生的预报.合欢花能在震前两天作出反应,可能是地下出现异常强大的地电流,由于它的根部能敏感地捕捉到震前的地球物候变化和磁场变化的信息的缘故。
当然，利用植物的异常来预报地震的研究还不是很成熟，但我们相信，科技的进步一定能为地震到来做好更多预警和准备。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223754281.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:37</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[植物战高温！武汉、合肥启动抗旱保绿方案]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=5]]>
</link>
<description>
<![CDATA[接连几天的高温天气，让武汉、合肥两地绿化植物经受严峻烤验，两地园林绿化部门，纷纷启动抗旱保绿方案，打响城乡绿化苗木保卫战。从武汉市园林和林业局了解到，各区园林部门正全力为绿植浇水解渴降温，确保绿化成活率。初步估算，每日投入水车500余台次，水泵320余台，出动人员2400余人，浇水量逾3万吨。武汉市园林绿化管]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;接连几天的高温天气，让武汉、合肥两地绿化植物经受严峻&ldquo;烤&rdquo;验，两地园林绿化部门，纷纷启动抗旱保绿方案，打响城乡绿化苗木保卫战。



从武汉市园林和林业局了解到，各区园林部门正全力为绿植浇水&ldquo;解渴降温&rdquo;，确保绿化成活率。初步估算，每日投入水车500余台次，水泵320余台，出动人员2400余人，浇水量逾3万吨。


武汉市园林绿化管理部门相关负责人介绍，目前，园林部门已启动抗旱保绿预案，采取了挂营养液、缠保湿带、打遮阳网等各种防护措施。笔者在地铁6号线多个地铁站看到，为防止水分过快蒸发，沿线所有樟树都穿着1米多高的绿色&ldquo;保温保湿裤&rdquo;。离地面最近、最不耐高温的低矮灌木如杜鹃等，已躲进园林工人搭盖的黑色遮阳网下&ldquo;避暑&rdquo;。而在天河机场区域，由于绿化面积巨大，园林部门每天投入15台水车，100余名工人，并且避开白天高温时段，实现早晚连续抗旱。


合肥市城乡绿化已出现轻度以上旱情，特别是新栽苗木旱情严重。7月25日，合肥市林业和园林局下发《关于切实做好抗旱保绿的紧急通知》，要求各区政府及林园主管部门采取划片督查、分段包干等方式，确保抗旱工作落到实处。同时，加强社会绿化抗旱工作督导，使抗旱不留&ldquo;盲区&rdquo;。


《通知》要求，对全市新植苗木和已现缺水路段绿化每天浇水不少于一次，重点路段早晚各一次。抗旱浇水应细浇慢灌、浇足浇透，才能达到抗旱的效果。对土壤板结的路段和行道树树池，要采取先松土再浇水、开挖树穴灌水等方法。同时，合理安排浇水时间，36℃以上高温天气，尽量避开上午10:00至下午16:00之间时段浇水，减少浇水蒸发和烧根现象。加强对影响道路交通、供电等公共安全的乔木、道路绿篱的整形修剪，及时去除&ldquo;跑条&rdquo;、枯死枝、折断枝、病虫枝及下垂枝，消除绿化安全隐患。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223718371.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[安徽阜阳：花卉产业兴业富民为城市添彩]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=4]]>
</link>
<description>
<![CDATA[最近一些年来，阜阳市把发展花卉产业作为发展重点，侧重农业供给侧结构性改革、带动农民脱贫增收和推动地方经济发展的支柱产业，出台支持政策，大力推动花卉产业转型升级。现在阜阳市城乡各地绽放的美丽经济让大美阜阳更出彩。一、幸福花兴业富民在阜南县洪河桥镇钐岗村，绿洲绿萝种植专业合作社高达4.5米的连栋钢构大棚内]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;最近一些年来，阜阳市把发展花卉产业作为发展重点，侧重农业供给侧结构性改革、带动农民脱贫增收和推动地方经济发展的支柱产业，出台支持政策，大力推动花卉产业转型升级。现在阜阳市城乡各地绽放的&ldquo;美丽经济&rdquo;让大美阜阳更&ldquo;出彩&rdquo;。


一、&ldquo;幸福花&rdquo;兴业富民
在阜南县洪河桥镇钐岗村，绿洲绿萝种植专业合作社高达4.5米的连栋钢构大棚内，80万盆绿萝或悬挂半空，或摆放地面，组成了一片立体的绿色&ldquo;森林&rdquo;。
&ldquo;近几年，花卉市场越来越红火。家乡的土地租金相对较低，且在花卉种植方面有扶持政策，返乡创业是个不错的选择。&rdquo;合作社负责人冯侠夫妇曾在广东从事花卉种植，2015年返乡创业，在钐岗村流转土地种植花卉。


目前，绿洲绿萝种植合作社已经投入近500万元，建设连栋钢构塑料大棚50亩，年产值500万元，花卉销往杭州、南京等地。自身发展的同时，合作社也在探索带动周边群众共同致富:利用金融扶贫政策贷款130万元，带动26户贫困户带资入股，户均年保底分红3500元;利用就业扶贫政策，常年聘用贫困群众40人，人均年工资近万元。
花卉产业效益高、用工多、带动能力强，已成为我市产业扶贫的重要途径。各地把花卉产业作为调整农业结构、增加农民收入、改善生态环境的重要抓手予以扶持，推动了花卉产业迅速发展。据统计，目前，花卉产业已带动全市2万多户贫困群众增收，正成为贫困地区的&ldquo;幸福产业&rdquo;。


二、&ldquo;科技花&rdquo;出口创汇
在颍州区农之源生态农业公司的无菌恒温组培中心，成千上万株绿色幼苗正抽出新芽。运用目前国际先进的植物克隆技术，一个小小的叶片便可以快速实现组织培养、良种繁育、无限增殖，并最终成为花色、大小整齐划一的种苗。不仅节水节肥，而且产量高。眼下，这个拥有40万个培育瓶的组培中心，正以每年繁育2000万株花卉种苗、培育众多自主新品种的表现，成为企业抢占中高端花卉市场的利器。
&ldquo;通过快速克隆株苗，一瓶一年可以分出1000瓶，产能充足，我们就根据市场需要调整出苗数量。&rdquo;农之源生态农业组培部经理凌飞东告诉记者。自落户阜阳以来，农之源以其先进的组培技术，迅速打开了周边花卉市场。&ldquo;淡季一天也能走五六千盆，旺季都是整车往外走，高峰时一天可以走出四五万盆。&rdquo;农之源盆花部经理黄才华介绍。


通过引进和推广组培技术、农业物联网等新设备、新技术，发展中高档特色花卉产业，我市花卉产业开始向标准化、产业化、高端化迈进。农之源的红掌、金丰农业的水生花卉、春江农业科技的郁金香、界首佳祺的彩叶植物、临泉的映日荷花等产品，纷纷走出国门出口创汇，成为阜阳花卉的靓丽名片。其中，金丰农业已研发培育出多种荷花，单株花最高售价上千元，订单式产品远销韩国、泰国等地;春江花卉的菊花、玫瑰出口至韩国等地;依靠新型荷花的开发，临泉柳家花园每年的荷花出口量达十万多盆。依靠先进产业技术，我市花卉企业还先后制定了白鹤芋、红掌等花卉的组培苗快繁技术规程。
来自市林业局的统计数据显示，截至目前，全市花卉企业已达1051家，种植面积40万亩，年总产值达44亿元;花卉专业村上百个，大型专业市场10个，零售花店790余家，年销售收入13亿余元。


三、&ldquo;繁荣花&rdquo;盛放颍淮
花卉产业发展蓬勃，结合全域旅游和美丽乡村建设，我市各地还围绕花卉深度挖掘旅游观光产业，美了乡村，富了农民。
位于颍东区插花镇的锦怡小镇今年7月26日正式开业以来，每天的客流量超过2000人，园区通过大量种植法国四季熏衣草、柳叶马鞭草、百日草等花期在8个月以上的珍贵花种，营造出浪漫唯美的四季花海。
&ldquo;全部建成后每天能够容纳近1万名游客，下一步，我们将依托花海，把当地的特色文化、特色农产品融入到园区，以花为媒，发展旅游观光产业。&rdquo;阜阳锦怡旅游开发有限公司总经理王宏建表示。
阜阳地处中原大地，土壤肥沃、气候适宜，具备发展花卉产业的有利条件，种苗生产、旅游观光已使花卉产业成为盛放在颍淮大地的&ldquo;美丽经济&rdquo;，桃花、荷花、菊花等各具地方特色的花卉主题旅游文化活动在阜阳遍地开花，先后成功举办的皖西北花卉园艺博览会、第七届安徽省花博会等多项盛会，更是在全国范围内打响了阜阳花卉品牌。
记者从市林业局了解到，下一步，我市将出台完善扶持政策，大力扶持花卉产业基地、示范园区建设，促进龙头企业创建、花卉深加工和电商应用，让花卉产业成为助力大美阜阳建设、带动群众增收致富的支柱产业。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223639141.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[有福利了！今年的补贴你领到了吗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=3]]>
</link>
<description>
<![CDATA[注意了，又有一波福利来了！赶紧看看！今年，国家对农民的补贴依然是很多的，只是很多村里的人都不知道有这些补贴而已。一、农村养老保险这个凡是过了60的人，应该都能领到，没有领到的可以去村委里问问看，为啥？二、教育补贴农村孩子读小学、初中以及贫困家庭子女读技校，都可以享受到教育补贴。三、医疗补贴说的是新农合]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;注意了，又有一波福利来了！赶紧看看！今年，国家对农民的补贴依然是很多的，只是很多村里的人都不知道有这些补贴而已。


一、农村养老保险
这个凡是过了60的人，应该都能领到，没有领到的可以去村委里问问看，为啥？


二、教育补贴
农村孩子读小学、初中以及贫困家庭子女读技校，都可以享受到教育补贴。


三、医疗补贴
说的是新农合，这个估计家家户户都有，不用说太多。据了解，报销范围为门诊补偿、住院补偿以及大病补偿三部分，最高的补贴90%。


四、农村宅基地拆迁补偿
这个最好理解了，就是遇到拆迁了，没办法，只能接受补偿。大家记好，宅基地及房屋拆迁补偿标准为：房屋拆迁补偿=宅基地地区位补偿价&times;宅基地面积+被拆迁房屋重置成新价。


五、农村危房改造补贴
危房是指结构已严重损坏或承重构件已属危险构件、随时有可能丧失结构稳定和承载能力、不能保证居住和使用安全的房屋。


六、存栏补助
这个主要是给大养殖场的吧！
七、农机购置补贴
农机购置补贴是一项惠农政策，这应该是给种植业类的农民的补助。
八、村支持保护补贴
将种粮补贴、农资综合补贴和农作物良种补贴调整合并为农村支持保护补贴。家里有地的还会有这些补贴
九、创业补贴
创业补贴主要是针对大学生返乡创业发放的补贴，金额一般在几千到几万不等。
十、农村购房补贴
购房补贴，在农民进城后，宅基地和耕地归还集体所有以后，国家会给予一定补助，一般在3-5万元。
现阶段每个地方的政策还不完全一样，实施的效果也不一样。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223555741.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[辽宁省落实国家政策 投入62.3亿元推动林业发展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=2]]>
</link>
<description>
<![CDATA[前不久，记者从省林业厅获悉，辽宁省为推动林业产业的持续发展，进一步加快全省林地经济和林产品深加工基地建设的步伐，积极落实国家政策，采取林业贷款贴息补助，5年来全省共利用国家林业贷款贴息补助总额1.5亿元，撬动金融资本投入林业建设62.3亿元，为林业经济发展注入了生机与活力。据介绍，林业贷款贴息补助政策是国家]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;前不久，记者从省林业厅获悉，辽宁省为推动林业产业的持续发展，进一步加快全省林地经济和林产品深加工基地建设的步伐，积极落实国家政策，采取林业贷款贴息补助，5年来全省共利用国家林业贷款贴息补助总额1.5亿元，撬动金融资本投入林业建设62.3亿元，为林业经济发展注入了生机与活力。


据介绍，林业贷款贴息补助政策是国家为扶持林业产业发展推出的一项重要举措。林业贷款贴息补助旨在促进林业可持续发展，激励与引导金融资本投入林业建设，深入推进林权制度改革和林业产业市场化进程，促进生态林业与民生林业协调发展。
沈阳好百年木业有限公司已经连续4年享受林业贷款贴息补助政策。董事长杨志刚告诉记者，林业贷款贴息补助减轻了企业压力，为公司稳步发展壮大提供了持续动力，为林业企业做大做强增添了信心，现在公司每年的销售额都以15%至20%的速度增长。


在沈阳，与好百年木业享受同等待遇的还有百世木业、永森木业等10余家林产品加工企业。几年来，这些企业相继扩大生产规模，添置和更新生产设备，增强了企业的发展后劲，企业资金困难问题得以缓解。目前，沈阳林产品加工和种植业年均为林农提供15万个劳务工日，相当于安排5000余人实现常年就业。
本溪市利用林业贷款贴息补助政策，大力扶持林下经济产业，三年时间林下经济产值就达到77亿元。他们重点打造了具有地区特色的林下参产业，通过公司带基地、基地连农户的经营方式，有效地利用和保护了森林资源，增加了林农收入。


新宾满族自治县利用林业贷款贴息补助政策，主要扶持了24家林产品加工龙头企业，带动了全县310家中小林产品加工企业。这些企业年均安置下岗失业职工和农民工就业3500余人，人均年劳务收入达2.85万元。
去年以来，我省出台了林业改革发展资金管理办法，进一步明确了林业贷款贴息条件、贴息方式等操作规程。与以往相比，调整后林业贷款贴息条件更为宽泛、据实贴息后贴息时间更长，取消了农户和林业职工个人小额贴息贷款不超过30万元的上限。


去年，我省利用林业贴息贷款新造林和抚育林2666.66公顷；种植中药材、林下参、山野菜等8533.33公顷；扶持森林食品加工和木材加工等龙头企业61家，创产值59.76亿元，安置就业人员1.5万人，带动6.9万林农签订种植和加工协议，林农每人增收近万元。
据悉，2017年我省已落实林业贴息贷款13.11亿元，申请国家林业贷款贴息补助2293.7万元。
来源：辽宁日报]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223443991.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:34</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[又出新骗术！苗木交易千万小心谨慎！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/huamu/news/show.php?itemid=1]]>
</link>
<description>
<![CDATA[苗木交易一般资金流动都比较大，一旦被骗，损失惨重，所以，苗木交易时一定要小心谨慎！据说，最近又出了新骗术，赶紧看看，以免上当。最近，宜兴警方破获一起案件：有不法商贩给银杏树造假增粗，然后贩卖赚取高额利润，这树木是如何造假的呢？银杏树胸径造假 每棵多卖2000元从2015年以来，宜兴市一家酒店陆续从徐州邳州市]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;苗木交易一般资金流动都比较大，一旦被骗，损失惨重，所以，苗木交易时一定要小心谨慎！据说，最近又出了新骗术，赶紧看看，以免上当。最近，宜兴警方破获一起案件：有不法商贩给银杏树造假增粗，然后贩卖赚取高额利润，这树木是如何造假的呢？


银杏树胸径造假 每棵多卖2000元
从2015年以来，宜兴市一家酒店陆续从徐州邳州市购买了60多棵胸径为30厘米的银杏树，树种下之后，工人在进行养护时发现这批银杏树有点不对劲。
酒店员工说，当时需要给这些树木输液，结果在树干上发现了有异常的小孔。经过仔细观察，叶师傅发现这些银杏树从根部往上一米处都被包了一层假树皮。
叶师傅介绍，银杏树的买卖是按照尺寸算钱的，其中一棵树的正常胸径只有26.5厘米，外面还包了3.5厘米的树皮，就&ldquo;伪装&rdquo;成了30厘米。
因为银杏树生长缓慢，不同胸径的银杏树价格相差非常大，银杏树增粗到三十厘米胸径后，每棵可多卖2000元左右，60多棵就多卖了10多万元。在接到酒店的报警后，警方立即介入调查，并组织人员把假树皮切开。
宜兴市派出所刑侦中队副中队长说，造假的主要手段就是在原先树的表面敷一层石膏，然后在石膏的表面再包上一层假树皮，并且还用铁钉固定，这样一来就增加了树的胸径。


警方以涉嫌诈骗罪立案
宜兴警方以涉嫌诈骗罪立案，并赶到树木的来源地邳州进行调查，目前相关嫌疑人已被采取强制措施。记者了解到，犯罪嫌疑人为了使假树皮不脱落，还把大量的钉子打进树干，如此一来，造成银杏树生长缓慢，甚至死亡。
在这里也提醒大家在遇到购买苗木时，要留个心眼，避免买到被增粗的苗木。
随着我国园林绿化建设的迅速发展，苗木市场快速繁荣，苗木交易也日益活跃。但是，始终存在一些人弄虚作假、不讲诚信，在苗木买卖过程中用欺诈手段骗取钱财，扰乱市场的正常秩序。尽管各种以次充好、以普通品种冒充珍贵品种进行诈骗的案例已经屡见不鲜，然而本次案件中的诈骗手法还是不得不让人感叹：社会在进步，骗术也在升级，防不胜防。


下面总结了苗木交易中几个需要注意或容易忽视的问题，以帮助大家提高警惕、避开陷阱。
一、不正常低价
在一些网站或信息杂志上，常可以看到一些明显低于正常的苗木报价，而且还长期宣传。这些广告中，除个别属处理苗木外，绝大部分是以低价&ldquo;忽悠&rdquo;客户与他们联系，实际上根本不可能以广告中的价格成交。在信息传递如此快速的今天，捡到&ldquo;便宜货&rdquo;的几率是很低的。


二、什么苗都有
满满一大页品种名，几乎什么苗木都有，与卖苗的人商量数量、价格等，对方几乎有求必应，很好说话。这十有八九是&ldquo;诱饵&rdquo;，因为一个地方的苗木种类都是有限的，每个苗木经纪人能组织到具有竞争优势的苗木也是有数的。采购者如果图省事，就很容易中了骗子的招。


三、地址模糊
对外宣传自己有多大面积的苗圃，对于苗圃或地址写得却很模糊，比如就写某市某区，电话往往也只是一个手机号，没固定电话。当购苗者提出去苗圃看苗时，又找借口推脱，就是不让去实地看苗。看货下单是常理，遮遮掩掩的就应该引起警惕了。
四、乘黑装车
看好货，起好苗后，卖苗的借故拖延，就是不装车，等到了晚上，或者购苗者疏忽大意不在现场时开始装苗，这样借机将一些差苗、不合规格的苗装车充数。等到货拉到工地发现时已经迟了，货款交了，卖苗的也不会承认，不细心的结果是只能吃哑巴亏。
五、装大款
有的购苗者开豪车，住高级宾馆，说话口气很大，甚至有些装腔作势，还有的领着卖苗者到豪华的办公室，说公司有多大多大规模。但是一谈起付款来他们就推三阻四，一点也不痛快，与&ldquo;大款&rdquo;身份极不相符。遇到这样的人也要小心了，不要被表面的&ldquo;气派&rdquo;蒙蔽。
六、下单量陡升
刚开始购苗时很痛快，苗款给得很及时，让卖苗的觉得对方是个讲诚信的人。做过几笔买卖后，购苗者突然要一大批货，并找借口说先欠上苗款。如果卖苗者放松警惕，货发给对方后，再打电话就难找到人了。不是合作时间特别长的客户，最好现款现货，避免以后的麻烦。
七、虚假汇款
还有一些购苗者自称是某政府机构或部队管采购的，要卖苗者定高苗木价格，索要回扣。电话中谈好合同后，购苗者传真过来一份完整的合同，同时会传过来一张银行付款凭证，并在电话中催促卖苗者尽快将回扣款打给他们。对方可能是伪造的汇款单，苗木销售者只要多一个心眼，亲自到银行查一下款项是否真正到账，就可避免上当受骗。


八、舍近求远
苗木一般是就近购买，既方便又能提高成活率。有的购苗者偏偏舍近求远，不是为了图便宜，且不是现款交易。遇到这一违背常理的行为，卖苗者需要提高警惕，有些很可能是因为信誉差、附近熟悉的人不和他们做生意才舍近求远去外地的。
九、颁奖设局
现在苗木行业很活跃，各种业内的评奖活动也比较多。一些骗子冒充政府下属部门工作人员，利用一些卖苗者想出名的心理，颁发各类所谓的荣誉称号或奖章奖状，骗取资金。还有的冒充电视台、电台记者，要卖苗者交制作费，说是能在广播电视上为其做宣传。对于这些骗子，只要打个电话到相关单位核实一下情况，就能戳穿骗局。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://localhost/huamu/file/upload/201708/20/223246171.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-08-20 22:32</pubDate>
</item>
</document>